INDEX > CITY HUNTER > キャラクター&用語集 >

# 用語集　場所（獠的公寓）

獠居住的公寓。  
俗称冴羽公寓。 顾名思义，这似乎是獠的建筑。 根据北条老师的说法「无论如何，我猜獠是从黑社会或什么地方得到的」（摘自PGB，第105页）。  
7该建筑有七层高，但没有电梯。 这是不合法的，因为目前的建筑法规定，五层以上的建筑必须有电梯。 (…建筑法规是什么时候制定的？)  
似乎是建在一个很难被狙击的地方。  
\#2中，委托人菜摘说「很棒的公寓」。这是一个非常特别（怪异？）的结构。    
【所在地】  
東京都新宿区字大字6-???  
（根据#36信封上的地址和#45合同上的地址）  
【构造】  
◆ 	地下：射撃場・武器庫  
◆ 	1层：停车场  
◆ 	2层：?  
◆ 	3层～5层：1层楼有2个单间或1K房，3个1DK房。  
在连载开始时有居民，但他们已经离开一段时间了。 顺便说一下，洗衣机是放在阳台上的（獠家除外）。  
\#5～#34，香搬进了401号室或五楼的一个房间。 #50，北尾裕貴暂时入住501号室。  
◆ 	6・7层：獠的居住部分。然而，玄关在五层，客厅、餐厅和客房在六层，进门后顺着楼梯往上走就是，只有獠的卧室在七层。  
\#40，一架塞斯纳飞机撞上了六层，毁坏了公寓。…我想知道它的维修费用是多少…  
◆ 	天台：獠用来与委托人营造氛围？　这里也有许多剧情。从这里看新宿的夜景一定很美。不错。  
【备忘】  
◆ 	内部构造的设定相当严谨，「City Hunter Perfect Guide Book」中包括了它的平面图。  
◆ 	在动画中，它作为槇村和香居住的公寓的外观出现。  

## 獠的卧室

七层的獠的卧室。  
这里有一张床（相当大）、一张沙发、一个抽屉柜、一套音响和室内植物。 在床头板上，一盏圆灯、一个花盆。 有时会有一个时钟、烟灰缸和相框（类似于香放在她房间里的那个。 这里面有什么？) 会被放在床头板上。  
墙上和门后也有H海报(^^;)。  
【备忘】  
◆ 	沙发底下的漏洞 (#24, #48)。  

## 楼梯

### 5层～6层

从五层的入口处直接有楼梯通向六层。   
\#57中，獠感受到了海原的存在，并大吼。  

### 6层～7层

门口的墙壁上有一张照片（每次都会改变。 曾经挂过海因茨的「出浴的女子」）。  
\#32中，美樹看到了数量巨大的陷阱，并放弃瞄准獠。  
\#55中，米克几乎吻到了香，而香推开了他（^^;）。  

## 香的卧室
◆ 	#5～34：槙村死后，从她居住的公屋搬进了4层或5层的一个房间（最初是401室，然后是5层，以此类推…相当合适）。它似乎是一个独立的1DK。 和#50北尾搬进来的房间（和室与DK）是同类型的吗？  
◆ 	#35～:獠家的客房，兼香的卧室，位于六层。  
香的床、镜架、衣柜、简单的接待设备（就是一张沙发床）。 当客人留宿时，他们使用香的床，香使用沙发床。  
\#35中透露，香在某个时候搬进了客房，以保护女委托人免受獠的夜袭。 香只简单解释了一下…但这意味着她们最后完全住在一起…想象一下，她们之间有什么样的互动。(译注：待校对)  
现实中，我认为这可能是因为北条老师厌倦了每次都要画香的卧室和客房，但真相不明…  

## Living Room

这个房间位于6层，主要用于接待客人，也是客人通常休息的地方。 它面向阳台。  
只有在沙发和桌子（顶板为玻璃）所在的区域，地板才会低一个层次，而层次的差异只是沙发的高度。很时尚。地板是木制的。  
电视机、餐具柜和音响装置。 电话就在这里。 顺便说一下，天花板上的照明是吊灯式的，有四个荧光灯管。  
◆ 	电视还用作安装在整个公寓内的警报监视器。(#52) (译注：待校对)   
◆ 	通常情况下，房间本身被破坏…  
\#40：赛斯纳飞机冲撞它  
\#53：唯香的父亲来了，大打出手，把事情搞得一团糟  
\#55：米克和獠发生枪战  

## 客間

用于接待客人的房间。  
每当有美女委托人留宿时，獠就会夜袭，所以在#35之后，香就搬了进来，和香的卧室共用。 因此，香在委托人那里休息，并试图防止夜袭。…我想知道。(译注：待校对)     

## 餐厅厨房   

非常普通的厨房，餐厅有木桌和长凳。  
獠通常在那里吃饭。 这也是客户留宿时他们通常吃饭的地方。  
◆ 	这张桌子和长凳是相当古老的(?)。 它从最初就出现了，即使动画里公寓的设计完全不同，它仍然被使用（在客厅）。 它是某人的最爱吗？ (顺便说一下，这也是CE里老鼠的家。)  
◆ 	漏洞（俗称窥视孔）从炉灶旁边的墙上连接到浴室(#32,#36)。  

## 浴室

普通洗澡。 浴缸相当大，可能是因为獠身体魁梧。 墙壁是瓷砖。  
由于没有更衣室，走廊的一部分被窗帘隔开，作为更衣室和洗衣机室。  
每当有美女使用时，总是会引起骚乱。 或者有时他们把它打碎了(^^;)。  

## 厕所&洗漱间  

接下来是洗漱间和厕所。  
◆ 	洗漱间很少出镜。 只有在#27，獠在与公主约会前梳理头发，以及在#30，圭子摘下假发并松了一口气。  
	厕所也没有太多的机会出镜… (怎么解决！！）#32中，美樹在厕所瞄准獠，或#57中，登上海原的船的那天早上，獠在浴室…(ーー;)(译注：待校对)   

## 研究室

从六层到七层，在阳台对面的一个拱形区域，占据了一半的楼层。  
（「研究室」是PGB收录的北条先生的設定資料里给出的称呼）  
一整面墙都是书架。 藏书的数量相当多，但獠是否读过所有的书？ (#16中有一个书架的特写；甚至还有一本CAT'S EYE的単行本^^;)  
书架旁边有一张长桌(?)，香在那里查阅报纸文章和其他过去的资料。  
在6层的中央有一张桌子和椅子，有时会在那里接待访客。 在#25中，獠在这里清洗他的枪。  

## 射撃場

地下室里的一个地方被獠用来训练射击。 有时是缓解压力的地方…?(笑)  
建筑物内有一个军械库。 它还通过一条隧道与隔壁的RN侦探所大楼相连。  
◆ 	由于是在室内，射击时必须戴上护耳罩。 否则，回音会损害你的耳朵（by 獠）。  

[BACK](./chwords-cars.md)  
[NEXT](./chwords-places.md)  